警隊副處長專訪｜去年投考警察大減 郭蔭庶：加入的800人有勇氣

去年6月起的反修例風波，令警民關係陷入低潮，投考警隊的人數亦出現明顯跌幅。警務處副處長（管理）郭蔭庶接受《香港01》專訪表示，去年度投考督察及警員人數，相較前年分別下跌28%及36%，郭蔭庶表明，若因家人擔心安危、伴侶不支持及輕信抹黑而退卻，「從來都唔係我哋想招嘅人」，相反成功招募的800多人，在關鍵時刻仍加入才是警隊真正需要，形容他們「顯示咗勇氣、願意承擔最大嘅風險。」他直言，「如果你要我設計一個招募程序，可以畀我將頭先第一種人撥走，淨係招後面呢種人，我都諗唔到一個好嘅方法。」並認為入職警隊必須擁護政府施政。

"如果你要我設計一個招募程序，可以畀我將頭先第一種人撥走，淨係招後面呢種人，我都諗唔到一個好嘅方法，今次呢一年可能就為我哋做咗呢樣嘢。" 警務處副處長（管理）郭蔭庶

目標招募1600名警員 入職率僅達半
19/20年度，投考督察及警員人數均下跌，分別較18/19年度減少28%及36%，有約五千至六千人投考，但他認為投考人數降幅非關鍵，「只係代表可以揀嘅人，個pool（範圍）細咗。」但同時實際入職人數亦下降，招募目標為1,600多名警員，最後只有700多人入職，僅為目標數的一半，至於去年度入職的督察有169人，與原來目標的195人相近。

估計三大原因致有錄取者放棄入職
郭蔭庶透露，過去這段時間，有人投考之後決定不入職，甚至有人放棄錄取席位，他評估的原因包括可能因為投考者父母擔心安危而反對、伴侶不支持，及「有人輕信抹黑」等，但認為「各種原因，其實我哋都唔需要考究。」被問到對質素的影響，他認為「呢啲人從來都唔係我哋想招嘅人。因為面對住香港咁嚴峻嘅情況之下，你為咗可能個人安全、父母反對、或者個人信念，是非判斷又好，咩原因唔嚟呢，即係話證明你唔適合咁緊要嘅工作。」

去年度入職者「顯示勇氣」
郭蔭庶認為去年度招募到的800多人，才是警隊正正需要的人，「顯示咗佢哋勇氣、亦都願意承擔最大嘅風險，喺最關鍵時刻加入呢個團隊。我其實咁諗嘅，如果你要我設計一個招募程序，可以畀我將頭先第一種人撥走，淨係招後面呢種人，我都諗唔到一個好嘅方法，今次呢一年可能就為我哋做咗呢樣嘢。」
他肯定其見解，「警隊就算之後可以招募嘅人少過預期目的，呢班人加入咗過去一年演變中強化咗嘅警隊，香港將來嘅警隊一定會一路去更加強大。」

入職警隊必須擁護政府施政
對於「政見」取態會否是投考關卡，郭蔭庶指，他不關心個人政見，「只關心一樣嘢，你係咪守法，你係咪崇尚守法意識，你會唔會係去支持（subscribe to）一啲破壞社會、反社會行為，你係咪有一啲意識反對政府，唔支持政府施政。呢啲對我嚟講唔係『政見』，唔好話警察啦，係作為特區政府招聘公務員基本要求，所以我哋亦都有需要審核。」

真係幾有勇氣
除左娶大陸妹我諗班友都幾難結婚

勇乜撚氣 打飛機
班垃圾為錢咋 你試外唔出糧比佢 佢仲留底就真係勇氣啦
出少個崩都同你反面唔做

冒住眾叛親離的風險，真係勇者！

為錢啫犯冰兵

800人摷佢地出黎

要冒險眾叛親離，絕交分手的確好有勇氣

我唔係為錢㗎
我想hi冰咋

工作優點

好快你有錢都用唔到
好快你有護照都只可以返大陸

點解咁都有800條友做狗

賤中之賤 勇氣

每日百五你當流架仲有一大堆不知名「專才「

800個毅進仔

相信大家都好想認識呢批勇氣可嘉嘅新朋友
有冇人有消息提供

臨老個支那婆一腳伸開你

咁香港都仲有好多道友等免費冰開餐嘅

你係咪有一啲意識反對政府，唔支持政府施政。呢啲對我嚟講唔係『政見』
咁都唔係政見咁係乜鳩呀

你為咗可能個人安全、父母反對、或者個人信念，是非判斷又好，咩原因唔嚟呢，即係話證明你唔適合咁緊要嘅工作。

講到明有腦有是非判斷既唔適合加入警隊

可能呢粒數都係老作出黎
實質可能得 600 幾

有智氣
弱智個智

美國認證PLA 有加入

呢個已經係孤身走我路嘅境界

有得強姦無後果仲比上司讚
點會有廢物唔趨之若騖

比黑社會個朵更臭

緊係有勇氣啦
做過街老鼠唔係咁容易

學歷低但要份人工咋 講到佢地咁偉大

你以為？大把港女條仔仲係死黑警

之前見到6個pc仔一齊行bit 全部後生仔 似2122歲

On9，班撚樣書又讀唔成，人又蠢又不思進取咪入去搵錢囉。勇你老味咩，試下人工同支那一樣，睇你仲請唔請到人

幾時去學堂慶祝佢地畢業

投考人數少得個三成

講講下好似請隻狗咁 你唔好有任何思想 叫你做咩就做咩

即係佢都同意黑警眾叛親離

可以從合法途徑獲得穩定貨源別無他選

唔支持政府施政。呢啲對我嚟講唔係『政見』

即係承認獨裁政權
只可say yes
佢係咪以為嗰800個係考黨員資格？

咁真係請緊狗喎

佢真係掉曬佢屋企人既面
風骨樽鹽都無曬

cls做公務員就一定要支持政府施政

有少少興趣想知，800隻畜生預備軍入面，有幾多隻係元朗國出身？有幾多隻係北角出身？有幾多隻係支那蝗？

唔夠警察咪引入支那公安囉
¥2000好駛好用

咁有勇氣，入職就一粒花！

即係要隻盲目服從命令既狗

想知邊d係學堂狗好易
星期6下就2點幾至8點去到星期日差唔多時間，
係金鐘站/海洋公園沐猴而冠咩住個袋光頭裝出現個d
十成就係學堂狗黎

800個黑社會

聽聞許添力單野之後，佢間中學畢業既都唔比做

加入警隊 為所欲為

呢800 個係罪無可恕

並認為入職警隊必須擁護政府施政。

有人唔做走去做狗，真係要幾大勇氣

成為賣港賊既勇氣

「你係咪有一啲意識反對政府，唔支持政府施政」原來招収標準係咁

天真到你

咁勇不如試下減一半人工 留底果d咪精英lo

有一半係鬼 戲都有得做啦 唔係咁天真呀

要長期抗爭，冇可能淨係正面去衝。要嬴就需要有人頂得住壓力去做黑警。一個吳石就足夠令國民黨軍隊死傷慘重。

太天真了 大把中立藍絲港豬女仔

有勇氣未passing out已成condom

你叫佢地變到同入境/海關一樣人工都屌晒鬼啦仲話減一半

睇嚟痴撚左線

有offer唔要都唔俾 洗唔洗拉晒啲candidate

娶私煙
娶冰冰

所以一定要杯葛 ，杯到佢地就算藍又好中立又好港豬又好，都唔敢同狗一齊話埋比佢地聽，就黎旅行都唔使去

800條賤人

跑唔到數同老細講 我揀客啫

有人唔做 做狗 依800人

大家真係要好好認識下

有人唔做做畜牲

始終有會有人為錢出賣靈魂

幾無朋友嘅人先仲走去做狗

我屌依800個老母呀

仲有800隻有做condom既勇氣

根據港鐵附例，車站範圍嚴禁拍攝及錄影

好多港豬的

咁撚似啲推銷氹人入局，你咁多考慮並唔係我哋嘅人選

調撚轉來玩

唔係勇氣 係人格低賤

又打飛機

咪戇鳩啦，一個PC仔，一個見習督察做到啲咩，要潛伏幾耐
特別係見習督察，一年內唔夠「忠誠勇毅」都即炒啦

有得賣冰wo

有啲3代黑警
有啲真係mk仔冇讀書
唔做狗就真係搵唔到20k
有啲咪新移民

咁嘅時勢仲請到八百個後生仔

係勇者既
呢班人仲難有FD過中學畢業出黎做倫敦金 保險佬果D同學
果班人已經去到打電話比FD 比人直接CUT CALL 斷六親
唔知呢800人會點呢?

狗工

同黑社會無分別的組織，可以話係黑社會分支

入去想死全家

講真
有冇人真係仲同黑警做到朋友
係老友死黨果種
唔係話身邊有個警察朋友果啲
我係721 正式同佢決裂
之前仲會fd到一齊去旅行

加入警隊一生恥辱

好仔唔當差

佢都入過浦東同黨枝但鬥唔贏鄧炳強

有成56千人考
都仲有800缺口
有藉口向中國招人啦

800隻狗

減埋人工可以再篩走埋啲冇勇氣嘅現役警察

有幾低賤先會去考

全球世界見證狗隊及家屬知法犯法
以前人地話當差嘅半隻腳入咗監獄
而家直情無法無天成個人瞓身入去

當差係有半隻腳入左監倉架
佢地平時做d野好多灰色地帶，一過左就犯法
不過依家？冇問題啦

咪天真啦連登仔
一句身不由己加己 加個宿舍 港女狗沖俾你睇

無人教佢講野？
直接講晒投考班人眾叛親離仲要無個人意志

仲有啲0學歷嘅mk 妹同佢地物以類聚，所以一樣有港女西屌

有賴傳媒手足拍低咁多嘢集中喺網
呢刻冇問題
他日我地逐單同佢老母清算到底

Dllm

一係滲透一係就仆街

支那公安取代？

若販賣毒品合法化，大把人去考香港警察喇

女朋友有考pi

多咗800個徐步高

人工方面吸引，但入得去既真係只為錢，
呢個已經唔係讀書多少既問題了，
而家仲入去呢班人係經過佢自己同時代篩選出黎，
什麼道德同埋自己既朋友家人同事全部都不值一提，
視有限金錢同權力大於一切，
而家入去既，係徹頭徹尾既人渣

傻仔

800 個手足入去 幫手放人 持槍救港人

會唔會遲下黑驚會有嚴重aging population呢

仲有800個垃圾加入就証明佢地係垃圾中垃圾，大把紀律部隊可以申請係要入去做狗

貪錢咋

多左800隻爭冰毒

常言道好仔唔當差

加入既狗多：「證明人心企係我地果邊」
加入既狗少：「佢地有勇氣」

其實唔係 我識個黃底女仔fd 都比隻狗食左 貪佢算靚仔又大大隻隻

仲要返去擺酒，慳錢
可以服務上司，升職
仲可以全職做g，賺錢

得返一個人果時味.....

除左港豬仲可以扮唔係popo, 中出左再坦白

唔出糧我諗全香港得pk同果幾條erer狗會留低

800狗 冇人考先去考 要幾劣就有幾劣

支那仔 + mk 黑社會 加入

人工淨係收最低工資睇下仲有無「勇氣」

講完一堆自己幻想嘅嘢
跟住話我唔會深究原因on99

你地唔好星期六日喺海洋公園獅了班剃光曬頭準備放假返屋企嘅學堂新人類呀，因為嚇到佢地quit。
同埋犯法㗎

原來有咁多冇良知既人

可能上半年加入，之後即走都計埋呢800人

我一個垃圾表哥係其中一份子 成世人 做野又嫌辛苦 讀ive都讀唔成 考懲教考左兩三年都考唔到 之後辭工全職考做狗 今年年頭入職 成29歲人先有人唔做去做狗 依家就係招攬埋依d廢柴

如果呢800友有一半係黃嘅全係點？

靜啦 滲入了

得2皮日曬雨淋命要做狗搵鬼做

靜靜地贏

正宗跌落地下拿返咋沙

呢班後生仔一定係走投無路先會加入狗隊

當中有一大堆都係為左你份糧 關鍵時刻就叛變架喇

咁撚樣仲有5,6000千人考

但冇良知

我唔係幾信咁多
尤其督察如果咁多既就唔洗出信去外國學校招募人啦

有勇氣？
冇學歷咋on9

俾人飛繼續死撐 : 係我唔愛你

有個同學repeat唔掂
入ive之後上年讀讀下去考狗
個人寸柒柒 屋企又紅底
而家眾叛親離
好撚有勇氣

你地淨要垃圾丫嗎

督察入職人數相若

若不懂犯毒，不夠無恥，不是犯罪專家，這些人「從來都唔係我哋想招嘅人」，

800個屎溝精

佢都認左佢係擁護政府做野，唔係跟法律

721831101111

過800個咪又係啲社團人士
只有入左黑社會既人先會去做香港警察

800個當中有幾多係支那人同幾多係武警或者國安

殺人 強姦 打人 藏毒 搶劫 僭健 老防都冇後果
實會有人想做

祝咁多位阿sir係警察部一帆風順

講下佢地咩學歷
中學個時做過啲咩

仲嚟黃滲透？
成個狗隊準備受制裁啦

唔係為份糧入去做嘅
勸你唔好做弱智野

認真 我識好多藍絲一係老一係豬扒黎
(利申:做服務業)

加一 識人副學士grad都入咗 睇嚟算高學歷

緊係有勇氣啦, 就快變condom都仲衝入去

真係痴撚線

800個失業人士

800隻曱甴
預左成世無乜FD,剩係可以同班老狗做兄弟
預左拍唔成咩拖,剩係可以同狗天使結婚,多好多個襟兄弟
確實好大勇氣

真係有勇氣唔怕事想為社會既話就去左做消防啦
為錢先做狗好無

因為面對住香港咁嚴峻嘅情況之下，你為咗可能個人安全、父母反對、或者個人信念，是非判斷又好，咩原因唔嚟呢，即係話證明你唔適合咁緊要嘅工作。」

想賴落人地老豆老母甚至伴侶到
果然從不反思係狗隊既核心價值之一

不過將佢段說話認真咁睇 姐係佢地只需要敢做既「狗」同「打手」
唔駛判斷利幣 聽指令就得

800支那武警

800個都係唔做狗搵唔倒食

加入的800人夠無恥

以後做狗就唔見得光lu

搵人問下是咪員佐級升督察級都計埋入去？

其實後生嗰堆黑警，都冇咩後生女可以揀了

1）本身深黃既，唔會揀

2）本身淺黃既，唔會揀，太柒

3）中立港豬睇錢，而又有條件又靚女既女人，
呢啲身邊本來就不乏有家底有條件既男人追，
本來就唔係target藍衫返shift賤種

得返4），即係最多黑狗乸

又睇錢又冇條件唔靚既女人 會揀黑狗

不要黑警男友既Kelly就係好例子，後尾又嫌黑警太柒溝通唔到又分左手

為錢啫
咪咁中二病啦

而家查得好嚴，銀行記錄課過金，有訂蘋果都未必請。小組討論又會問示威問題，你答得太中立或者幫市民講人權之類都會mark底。14年個時都唔會咁樣

2014年雨革有辦你睇
咩終身只嫁前線巴 只嫁有上街既人
6年後幾多個比人踢爆做緊警嫂

沒錯 呢d港女要送去西伯利亞勞改受罰

有邊份工可以攞正牌撈黑，仲有老底

一時多一時少

總之就唔係皇軍嘅錯啦

有勇氣做狗

咁就唔算係黃底啦

依800人先聰明
易好多轉inspector
之後過幾年又做人中之龍
9萬幾一個月

800個垃圾

洗撚結婚 日日免費雞

仲有800隻仆街

唔好咁天真啦

2x歲個d一早要留意身邊個d朋友，響佢做狗前拎定哂資料😡

考到？ 主要練咩？體能同leadership?

為錢犯法姐 又可以解讀成勇氣

肯定全部支那仔黎

香港警察完全為咗個人私利，仲衰過黑社會，要心理同價值觀徹底扭曲至會加入。

請咁多人做乜 遲啲都無遊行 請你哋返去行行企企咩

真勇者
準備俾人麻包袋

有死全家的勇氣

鍾意做洗腦恐怖份子就入去la, 800 個準恐怖份子

你考過入去？

仲有800隻狗 到底呢800隻狗有幾撚仆街

應該隻隻都吸毒 衰11

商業市場容納唔到嘅人咪要做狗囉

來港7年後就伸

800支拿人同鄉黑

帶人唔做，去做賤種狗

公務員撚表示係咁收到email叫人做輔警

我做retail 都有幾個90後藍屍/港豬

自己身邊都有個89年港豬
反送中後無再聯絡

試下公安價 0.8個人都冇

呢800人叫為虎作倀
唔係叫勇氣

今年呢
哈
可能要求撥款又加一倍人工

有約五千至六千人投考

搞到眾叛親離真係幾大勇氣

跌落地揦返拃沙

可能呢800人有部份係入黎搵你地D罪行, 跟住爆出黎架
傻閪副處長

有800個有人唔做去做狗

斷六親 慘撚過地產保險狗

試下得兩皮無狗宿,仲有無“勇氣”

無間道

要背負黑警臭名去過每一天

冇可能
大撚把港女條仔係黑警

黃絲

佢嘅最自豪嘅人工比其他紀律部隊多，你統一人工佢兵變都似

督察咪一樣
係散仔小左d 大學生同asso
證明d大學生都係為錢

想入既就唔洗考
行埋嚟飲啖冰水先

都係為左叫雞show pass,可以犯冰冰

做隻低級狗都有海怡半島宿舍住
點會冇港女要

香港真係好多無良知既人
主動投考打市民
好撚野

底褲黃咋下話

有幾多毅進仔加入呢

都會變哂做撐警buddy 既垃圾藍屍

唔爭在直接請大陸人

唔好踢爆人

並認為入職警隊必須擁護政府施政。
政治中立喎

屌晒鬼果d唔係佢想搵

有排受
以為淨係你？
傳宗接代啊老細

咁佢真黃尼既 會課金會投票會遊行

咁算係咩
贖罪券？

之前已經講過未滿七年同南亞人士招手啦，不過未滿七年ban左，南亞兵就已經招緊，有個叫咩文迪既南亞仔上埋督察

政府出25000蚊一個人，五科合格條件，你估真係佢地叻咩，買個忠心咋嗎，有d popo會知，所以佢哋真係會摺埋自己，但最慘係無思想又讀唔成書個班，佢拎到25000一個月真係會覺得自己好叻，份工比到佢唯一嘅自信

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

學士學位考散仔popo大把啦，垃圾文科有幾多可以25000一個月

督察因為比得起錢4皮五，佢先敢去外國賣廣告啫，而且督察請外國浸咸水返黎係港英時代傳統，因為普遍浸咸水d英文好d，不過而家d督察都係on99咁，沙勇新呢d體育仔都考到

連唔識佢嘅人，知道佢做咩職業都會即刻鄙視佢

佢咁講....咪即係目標招募對象係「有勇無謀，唔識批判思考」

800 個 on9

唔洗考過，好多人都知聽講今年仲嚴左，會查你電話連登，有無出post屌政府屌狗之類。收唔夠人都唔請，寧願比多D位輔警因為輔警D工作無咁敏感

一句「冇連登」查閪咩
不過YJ曱甴屎應該冇isp email?

最大犯罪集團
簡稱 24K

點只800個呀
19/20年度，投考督察及警員人數均下跌，分別較18/19年度減少28%及36%，有約五千至六千人投考

有6000個賤畜呀
都唔知點解有幾咁多後生仆街。。。

試下無ot

塔利班學院？

呀沙而家點

貪錢嘅勇氣

咁有勇氣，就要快啲登埋呢 800個嘅相出嚟，加以表揚。

都仲有800隻

人渣中既精華

800社會垃圾

每日150個都要夠7年先入得

老豆搵仔

連登著名五毛 專搞分化

係咪即請

好快改制度請支那人架喇，到時日日搞9香港人。

斬人係高尚情操
咁助紂為虐原係勇氣都唔出奇了

依800個 擺明係毅進仔或者係150 個單程證

如果唔做popo ,打工租樓住都成問題，租太空艙都幾千蚊啦

仲有800幾條垃圾

又打飛機
摷完又點 現成一堆有名有姓有住址，唔見有人做野

割陰蔗

上年度18/19考左入警隊 train左陣就resign無做了

咩「好快」呀？人工同NMSL land 相差咁遠，爭住「落緊」嚟嘞！

巴打話考完試等夠三年comfrim ，沙蛇話大把女屌

勇氣？
點解唔講埋原本落選咗嘅最後都比佢pass入去受訓？

有勇氣連同現職既一律睇齊起薪點萬五開始, 頂薪二萬幾睇下，會唔會搞暴動

冒住上斷頭台風險
下世小心啲

你點知個800人係咪反間諜

大把輔警無計，咪咁開心

狗唔屬於香港人一份子 想做特權階級就令到佢特別低賤
嫁狗俾狗屌 做狗俾人屌

咁你同阿sir 講咩原因？

狗仔女冇得揀，但仲做狗乸嘅就一定要杯葛埋

我係女都閃啦，拖你出嚟冇撚晒朋友都算，仲要比人不停問候，比人睇唔起

PLA 國安應該係第二條隊

加埋幾個中學friend都係一齊做狗咪唔怕囉

梗係啦做共黨走狗
你估唔需要勇氣㗎
幫助共黨欺壓中國人
等於中國民族嘅漢奸

我都唔知要幾大勇氣先講得出
睇唔到白衣人有武器
比人撞要講唔該借歪
踢yellow object呢啲說話

90後藍絲真係勁少
我身邊只識兩個
都係啲中學冇人同佢玩個啲

人無恥則無敵

攬炒要有覺悟

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

並認為入職警隊必須擁護政府施政

屌啦
由細到大都未撚聽過咁撚on9嘅野
細細個聽到警察係除暴安良 維持治安
乜鳩擁護政府施政？？？
以為自己係拍戲個d政府特工？
真係垃撚圾黎
呢加d狗就係到販毒同包庇自己人販毒
大佬呀你唔捉d黑社會販毒都算啦
自己人都做鳩埋一份 唔賣過唔識捉？
解散狗隊就真係除暴安良啦屌

咁應該算係 偽黃

行行企企 一個月袋2.4萬
對佢地來講.........唔係更好咩

同人講自己做差佬要有勇氣你睇下你班垃圾幾折墮衰過做古惑仔

毒撚應該好岩去做本身無朋友都唔怕，學Toyz講「香港人係我低滑個陣咪只係識笑我」見高拜，見低踩

為錢乜都肯

唔少港女係藍絲，睇班差佬另一伴都知

有係有，但唔好講到好多啦
同埋靚既比例真係好少
本身有條件既女人都唔係target藍衫

我覺得你天真多啲喎

1）黃絲女唔會揀

2）中立港豬睇錢，而又靚又有條件既女，本身就唔係target藍衫狗，呢啲女身邊同時幾個有家底有條件既男人追緊一啲都唔奇

得返3）睇錢又唔靚冇條件既女

你唔見老豆搵仔既，靚既藍衫狗乸比例好撚少？

1）黃絲女唔會揀

2）中立港豬睇錢，而又靚又有條件既女，本身就唔係target藍衫狗，呢啲女身邊同時幾個有家底有條件既男人追緊一啲都唔奇

得返3）睇錢又唔靚冇條件既女

你唔見老豆搵仔既，靚既藍衫狗乸比例好撚少？

打下飛機就算
大把空姐係狗乸

咪撚戇鳩啦 似你隻公屋狗打飛機多啲

係呀空姐護士比較多呀
因為佢地都係返shift冇得揀呀嘛
咁咪襯返賤種返shift短命種黑警囉
同埋靚既比例有幾多呀

試下叫中環靚OL搵個藍衫，佢話咪撚玩啦

可以係法律之上喎 得800咁少

so? 連登仔最多咪收下2手黑絲打飛機

你唔係覺得連登全部都係窮撚下話

點會呢 二手黑絲咁貴

死公屋傻閪

果百幾個督察真係浪費錢讀咁柒多書

我都想做 可惜我生得矮

但淺黃同埋3加埋都唔少人，尤其是廿到尾開始驚嫁唔去果班
如果唔係點會咁多2014/16嘅同路人而家會照嫁黑警

Passing out 影撚曬佢地個樣啦